★「不誠實取用電腦罪」成絕響？ 戴啟思指時有誤用 促另行立法

早前數名小學教師被發現涉嫌以手機洩露小一入學叩門試題，惟數人「不誠實取用電腦」的控罪被裁定不成立，律政司提上訴亦被駁回。有傳媒就引述消息指，律政司在參考判詞後，暫停涉及智能電話罪行案件的檢控程序，令外界擔憂如「偷拍裙底」等涉及智能電話的罪行難以被檢控。

大律師公會主席戴啟思接受《香港01》電話訪問時承認，「不誠實意圖而取用電腦控罪」有時被錯誤地運用，但他強調，有關控罪沒有被濫用。他建議港府參考蘇格蘭的情況，引入新法例處理有關罪行。

不誠實取用電力罪

不誠實取用IT device

老貓post游B改圖，不誠實使用游B圖，石丸擊殺

不誠實上forum 9up罪

誠實使用電腦

擔屎偷食電腦罪

將「不誠實取用」改成「惡意或故意利用」;「電腦」改成「電子或電磁資訊系統」

IT狗全部都要拉

X100000000000000000000

IT dog ：部機需要重新format (不誠實！根本唔想fix)

張card唔兼容Win10，要買新card (不誠實，應該自行寫driver)

John Linux

你極可能係第一個被定罪